Dyrehold
========

Tillatt
-------

Det er tillatt med dyrehold i sameiet.

Lovtekst
--------

[Husleieloven § 5-2](http://www.lovdata.no/all/hl-19990326-017.html#5-2): "Selv om utleieren har fastsatt forbud mot dyrehold, kan leieren holde dyr dersom gode grunner taler for det, og dyreholdet ikke er til ulempe for utleieren eller de øvrige brukerne av eiendommen".

[Les mer her](http://www.jusstorget.no/article.asp?Key=2&FagKey=10&ArtKey=257) (Jusstorget).

Ta hensyn
---------

Det er viktig at eiere tar hensyn til at andre kan være allergiske eller ikke kan være i nærheten av dyr av ulike årsaker. Avføring og urinering fra dyr på sameiets fellesområder er IKKE tillatt. Styret vil nekte dyrehold, hvis dyreholdet fører til ulempe for andre beboere.

Regler
------

- Dyr som er til ulempe eller sjenanse for andre beboere, må ikke holdes i leiligheten.
- Lufting av hund/katt skal skje utenom at det er til sjenanse for andre.
- Lufting av hund må skje under kontroll. Ekskrementer skal fjernes uansett om det er på sameiets område eller ikke.
- Verandaer/terrasser er ingen oppbevaringsplass for dyr, dersom dette er til sjenanse for naboen.
- Alle klager angående dyrehold skal meldes skriftlig til styret.
- Det er strengt forbudt å mate duer!

